路透社：中國駭客利用SolarWinds軟體漏洞入侵美國政府

路透社引述知情人士報導，疑似中國駭客利用美國軟體開發公司SolarWinds網路管理軟件Orion一個漏洞，去年協助入侵美國政府電腦。

報導指，聯邦調查局（FBI）人員最近發現農業部屬下國家財務中心（National Finance Center）被駭客入侵，恐怕有數以千計政府員工的資料外洩。暫時還不清楚有多少機構在這次攻擊中受害。

消息人士指，駭客所用的電腦系統和入侵工具，與中國政府支持的網路間諜所用的一樣。

Orion去年12月被揭露遭到大規模駭客攻擊，多達1.8萬SolarWinds公私營客戶遭殃，其中美國商務部、財政部的內部電郵遭駭客監看數月。

兩起駭客攻擊雖然同時進行，但互不相關。兩組駭客所利用的軟體漏洞以至攻擊形式都不同。

SolarWinds表示，得知一個客戶被另一組駭客攻擊，是何方所為未有定論，但強調駭客未進入SolarWinds的內部系統，去年12月已修補Orion漏洞。

前聯邦資訊安全長圖希爾（Gregory Touhill）以賽車「氣流牽引」策略作比喻，指出不同駭客組織先後攻擊同一軟體並不稀奇。

有美國前官員指，駭客入侵NFC後果可大可小，因為NFC負責管理多個政府部門的員工薪酬，包括涉及國安的聯邦調查局、國務院、國土安全部、財政部等，而NFC管有職員的社會安全號碼、電話、電郵、銀行資料等。NFC網站提到他們服務逾160部門，為逾60萬聯邦政府職員提供薪酬服務。（國際中心／綜合外電報導）

ok，所以？
可恥？CLS？咁仆街都有？

拜登：要耐心教導不要責怪，中國是好夥伴

用愛感化對方 叫佢唔好咁做

拜登：睇唔到

最好美國繼續乜都唔好做
我哋中国人統一世界

中出曬啲白滑鬼妹

點解路透社乜都知

打未?

要忍耐

同中國做生意 中國就唔會入侵美國架啦

唔使搞咁多野啦，而家已經有個最大駭客入左去啦

下次要乜出聲講，會比你，唔駛入侵喇

啱啱用緊SolarWinds 砌野
Molamola 等食屎

中國又搞事
美國：制裁俄羅斯